次輪抗疫基金勢超300億 傳資助出糧

又推300億, 黃絲數目又要跌, 咁點算

【涵蓋更多行業 最快今天出爐】次輪抗疫基金勢超300億 傳資助出糧

盛傳本周推出的「#防疫抗疫基金」第二輪措施快將公布。據了解，行政會議今天將另外召開特別會議，專門討論第二輪抗疫基金措施，消息指規模較首次的300億元更高，預料涵蓋更多行業。特首 #林鄭月娥 暗示，可能參考外國做法直接資助僱主保留員工。

首輪「防疫抗疫基金」24項措施，早於2月中已公布，但外界批評基金集中支援飲食業及零售業，多個行業都投訴未能受惠。當局曾於上月表示會加推第二輪補助。林鄭月娥昨天出席行政會議前，再度提及近日馬不停蹄聯絡業界研究基金方案，相信很快可以公布次輪「防疫抗疫基金」內容，但她未有明言確切公布時間。

消息人士透露，行會今天將再度開會，但只集中討論第二輪基金措施，預料規模較首輪300億元更多，最快今天下午召開記者會公布詳情。

林鄭昨日提到，正與不同持份者討論方案，不少人都指應參考外國做法，尤其保護基層員工就業，包括直接資助僱主保留員工，她形容政府對建議「聽得非常清楚」，強調必定會兼顧早前一系列受抗疫措施影響特別嚴重的行業。

外界較多提及的資助僱主保留員工方案，在英國、丹麥、法國等地已實行，其中英國早於上月（20日）已實施，代企業為員工暫付3個月八成薪金，每月上限為2500英鎊；至於同樣獲跨黨派支持的外國做法──失業救濟金，卻未獲林鄭月娥提及。

打工仔一人一萬

咁已經比人炒咗個啲咪乜都無

被炒都OK, 我諗會追番去到1月31日

佢唔資助出糧既

香港將會有一輪倒閉潮同大量既人失業
到時香港想翻身仲難

政府坐擁咁多資源責無旁貸啦

係會資助出糧
但要等一年先收到錢

一年？你太睇得起呢個政府，起碼三年

呢舊錢計唔計稅先?

人手填表再交由人手入番電腦

業主袋 發發

請哂自己d 屋企人，出糧用公數

良心老闆 : 錢照袋，原本14日 nopay leave，依家可以放少d，就10日啦

傻豬，你睇下早兩日有個post，老闆話減三成人工都唔反抗啦

佢做咩都被人屌嫁啦 係屌得多定屌得少

總知藍絲老野撐政府 就一定有著數

洗唔洗郵寄表格申請？

要有強積金供款紀錄。食佣嗰班都係得幾千蚊底薪

落腦細袋？

一年後應該收冥通銀行嘅錢

就業率即時高過100%🤪

講經咩屌佢老母我樓下啲看更仲喺度討論緊嗰$1000仲未派

又唔係呀， 林鄭支持度升緊

係疫情既情況下 大部份政府既民望都回升返啦

你睇下意大利又好 美國都係

柒婆升得個幾分就算鳩數啦

起兩個爛鬼站都要用200億
賠比打工仔先用300億
政府唔死都無撚用

等睇賠償行政費要用30億

其實政府可以用交稅戶口派錢最快
及補貼水電費某一用量以下唔駛比錢